{
    "title": "論語三4",
    "range_remark": "(陽貨第十七)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "陽貨欲見孔子，孔子不見歸孔子豚。孔子時期    也，填充為(外出之意)",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無",
                "2.亡",
                "3.往",
                "4.出"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "禮上往來，往而不來，非禮也；來而不往亦非禮也，出自",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.孝經",
                "2.易經",
                "3.禮記",
                "4.詩經。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "誰對子游言「割雞焉用牛刀。」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.子貢",
                "3.子張",
                "4.孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "公山弗擾以費畔，召。子欲往。子路不說，曰﹕「末之也已，何必公山氏【之之】也？」之之為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.動詞、語助詞",
                "2.動詞、連接詞",
                "3.連接詞、動詞",
                "4.語助詞、動詞"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「 」問仁於",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.子游",
                "2.子夏",
                "3.子張",
                "4. 子貢。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "恭、寬、信、敏、惠。恭則不侮，寬則得「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.重",
                "2.眾",
                "3.人",
                "4.仁。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "詩經總共有幾篇?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.三百篇",
                "2.三百零五",
                "3.三百五十篇",
                "4.三百十五篇。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「禮云禮云，玉【  】云乎哉？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.圭",
                "2.磁",
                "3.帛",
                "4.錦。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「色厲而【內荏】，譬諸小人，其猶穿窬知盜也與!」內荏之意為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.忍耐",
                "2.堅強",
                "3.柔弱",
                "4.害羞。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「鄉原，德之【  】也!」此字作損害之意",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.虧",
                "2.罪",
                "3.賊",
                "4.盜。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "鄉原:被鄉人推崇的「  」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.大善人",
                "2.偽君子",
                "3.受歡迎",
                "4.偽善人。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「道聽而塗說，德之棄也!」「棄」為?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.廢置拋棄",
                "2.背離違背",
                "3.離開道德",
                "4.背離仁義"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "子曰巧言令色，鮮矣「 」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.義",
                "2.仁",
                "3.得",
                "4.德"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "問題「無為而物成，是天道也。」出自於",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.禮記",
                "2.大學",
                "3.孟子",
                "4.詩經。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「三年之喪，【期】以久矣!」期字為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.三週年",
                "2.三個月",
                "3.一週年",
                "4.以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "其未得之也，患得之「之」以下何者為非?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.權勢",
                "2.富貴",
                "3.利祿",
                "4.邪惡。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「飽食終日，無所用心，難矣哉!不有博奕者乎？為【之】猶賢乎矣!」之是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.連接詞",
                "2.語助詞",
                "3. 博奕",
                "4.動詞。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "君子有勇而無義為「」，小人有勇而無義為「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.盜亂",
                "2.盜盜",
                "3.亂盜",
                "4.亂亂。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「 」曰:「君子亦有惡乎？」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.子張",
                "2.子貢",
                "3.子路",
                "4.孔子。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "唯女子與小人為難養也!「小人」意思指?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.小孩",
                "2.小童",
                "3.小臣",
                "4.女子"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "近之則不遜，遠之則「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.仁",
                "2.言",
                "3.怨",
                "4.遜。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「年    而見惡焉，其終也已!」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.三十",
                "2.四十",
                "3.五十",
                "4.六十"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「見義不為，無勇也。」是谁所言?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.曾子",
                "2.孔子",
                "3.子思",
                "4.孟子"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「小人閒居為不善。無所不至。」語出?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大學",
                "2.中庸",
                "3.論語",
                "4.孝經。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕飽食終日，無所    ，難矣哉!",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.事事",
                "2.之之",
                "3.共事",
                "4.用心。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "鑽燧改火【鑽燧】是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.鑽孔燧道",
                "2.專攻事務",
                "3.鑽木取火",
                "4.夏天火種"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「食夫稻，衣夫錦，於   安乎!」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.汝",
                "2.女",
                "3.夫",
                "4.子。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "欲見孔子，孔子辭以疾。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.宰我",
                "3.儒悲",
                "4.子貢。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "鄭聲是指鄭國的",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.人名",
                "2.不雅正的音樂",
                "3.地名",
                "4.不合理的聲音。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "孔子幾歲問禮於老耼",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.50",
                "2.51",
                "3.40",
                "4.60。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「惡紫之奪   也，惡鄭聲之亂雅樂也.……。」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.末",
                "2.仁",
                "3.家",
                "4.朱"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "古之狂也   ，今之狂也   .....",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.肆蕩",
                "2. 廉忿",
                "3.直詐",
                "4.直肆。"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:「    !可與事君也與哉?其未得之也，患得之。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.夫子",
                "3.小人",
                "4.鄙夫"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "子謂   曰:「女為周難召矣乎?...」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.顏淵",
                "2.伯魚",
                "3.参乎",
                "4.子張"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:「小子!何莫學夫詩?詩:可以興...。」小子指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.小孩",
                "2.女子",
                "3.弟子",
                "4.男子。"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "子張問仁於孔子。孔子曰:能行五者於天下。為仁矣。請問之。曰：「恭、寬、信 、敏、惠 恭則不",
            "answer": "侮寬則得眾信則人任焉敏則有功惠則足以使人"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "子曰:「由也，女聞六言六蔽矣乎?」對曰:未也「居吾語女:                 不好學，其蔽也賊，好直不好學，其蔽也絞.....。",
            "answer": "好仁不好學其蔽也愚好知不好學其蔽也蕩好信"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "子曰﹕「然，有是言也。             也哉？焉能繫而不食!」",
            "answer": "1.\t不曰堅乎磨而不蹸不曰白乎涅而不錙吾豈匏瓜"
        }
    ]
}